%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\usepackage{fancybox,array}
\nosolout=1
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\synctex=1\titre{Suites numériques\\Étape n°12}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\begin{document}
\section{Introduction}

\subsection{Qu'est-ce qu'une suite numérique?}
\label{sec:suitenum}

Au 1\up{er} janvier 2015, Alice a 10\,000 \euro\ à placer, elle va voir deux banquiers qui lui
proposent les produits d'épargne suivants:
\begin{enumerate}[B{a}nque A:]
\item Un compte avec un intérêt simple\footnote{Si une somme est placée avec un
    intérêt simple on lui ajoute à chaque échéance un intérêt fixe correspondant au
    taux d'intérêt} au taux de 2\% par an.
\item Un compte avec des intérêts composés\footnote{Si une somme est placée avec un
    intérêt composé,  l'intérêt est calculé à chaque échéance en
    prenant en compte la somme initiale ainsi que le produit des
    intérêts des échéances précédentes} au taux de 1,75\% par an.
\end{enumerate}


On cherche à savoir quel est le placement le plus intéressant en
fonction de la durée de placement. On appelle $A_1$, $A_2$, $A_3$,
$A_4$, $\cdots$ la suite, notée $(A)$, des valeurs du compte de la
banque A au 1\up{er} janvier de chaque année à partir de 2015. On appelle $B_1$, $B_2$, $B_3$,
$B_4$, $\cdots$ la suite, notée $(B)$, des valeurs du compte de la
banque B au 1\up{er} janvier de chaque année à partir de 2015.



\begin{enumerate}
\item Représenter la situation par des tableaux,  un graphique et des
  formules qui utilisent la notation indicielle.
\item Répondre au problème posé.
\item Quelle relation lie $A_{n+1}$ à $A_n$? $B_{n+1}$ à $B_n$?
\end{enumerate}



\begin{bclogo}[logo = \bcbook,arrondi=0.1]{ Définitions }
Les nombres $A_1$, $A_2$, $A_3$ etc. forment une {\bf suite numérique }. Chaque nombre est un {\bf terme} de la suite. $A_1$ est le premier terme de cette suite et  son indice est $1$.
\end{bclogo}




\begin{bclogo}[logo = \bcbook,arrondi=0.1]{ Définitions }
Chaque terme de la suite $(A)$ s'obtient en {\bf ajoutant} un {\bf même} nombre, appelé {\bf raison}  au terme qui le précède. Une telle
  suite est appelée suite {\bf arithmétique} de premier terme \blanc
  et de raison \blanc. Chaque terme de la suite $(B)$ s'obtient en
  {\bf multipliant} par un  {\bf  même} nombre, appelé {\bf raison}
  le terme qui le précède. Une telle  suite est appelée suite {\bf géométrique} de premier terme \blanc  et de raison \blanc.
\end{bclogo}






        \begin{exercice}
      Voici les premiers termes de la suite $(u_n)$ avec
      $n=0,1,2,\cdots$. 
      \begin{center}
$1$, $1$, $2$, $3$, $5$, $8$, $13$, $21$.        
      \end{center}

      \begin{enumerate}
      \item Que vaut $u_0$? Que vaut $u_2$?
      \item Quel est le 5\up{ème} terme de cette suite? Comment est-il
      désigné?
    \item Comment désigne-t-on le terme qui précède $u_5$? Que
    vaut-il?
  \item De manière générale, comment désigne-t-on le terme qui précède
  $u_n$, le terme qui suit $u_n$?
    \item Calculer pour $n=2$ et $n=4$ les nombres suivants:
      \begin{enumerate}
      \item $u_{n+1}$
      \item $u_n+1$
      \item $u_{n-1}+2$
      \end{enumerate}
    \item Quelle relation lie $u_n$, $u_{n+1}$ et $u_{n+2}$.
      \end{enumerate}
      \begin{sol}
          \begin{enumerate}
      \item $u_0=1$, $u_2=2$.
      \item Le 5\up{ème} terme de cette suite est $u_4$, il vaut 5.
    \item Le terme qui précède $u_5$ est $u_4$ et vaut 5.
  \item Le terme qui précède  $u_n$ est $u_{n-1}$, le terme qui suit
    $u_n$ est $u_{n+1}$
    \item $\quad$


      \begin{tabular}[h]{|*3{c|}}
        \hline
        $n$& 2 &4\\\hline\hline
        $u_{n+1}$&$u_3=3$&$u_5=8$\\\hline
         $u_n+1$&$u_2+1=2+1=3$&$u_4+1=5+1=6$\\\hline
          $u_{n-1}+2$&$u_1+2=3$&$u_3+2=3+2=5$\\\hline
      \end{tabular}
     

    \item \[u_{n+2}=u_{n+1}+u_n\]

      La suite définie par
      \begin{equation*}
        \sys{u_{n+2}=u_{n+1}+u_n}{u_0=u_1=1}
      \end{equation*}

est la suite de \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Suite_de_Fibonacci}{Fibonacci}.
      \end{enumerate}
      \end{sol}
  \end{exercice}




\end{document}